---
title: GMM模型理解
date: '2018-03-06'
linkTitle: /2018/03/06/gmm/
source: Jiaxiang Li's Blog
description: |-
  很老的笔记，总结一下。
  供需求函数 \[\begin{cases} q_t^D &amp;= \alpha_0 + \alpha_1 p_t + u_t\\ q_t^S &amp;= \beta_0 + \beta_1 p_t + v_t\\ q_t^D &amp;= q_t^S\\ \end{cases}\]
  这是供需求函数，我们肯定不能直接用\(q_t = \alpha_0 + \alpha_1 p_t + u_t\)去跑回归。 因为我们首先不知道这是代表供给还是需求函数，实际上谁也不是。
  \[\begin{cases} q_t &amp;= \alpha_0 + \alpha_1 p_t + u_t \\ q_t &amp;= \beta_0 + \beta_1 p_t + v_t \\ \end{cases}\]
  解得：
  \[\begin{alignat}{2} p_t &amp;= \frac{\beta_0-\alpha_0}{\beta_1-\alpha_1} + \frac{v_t-u_t}{\beta_1-\alpha_1}\\ p_t ...
disable_comments: true
---
很老的笔记，总结一下。
供需求函数 \[\begin{cases} q_t^D &amp;= \alpha_0 + \alpha_1 p_t + u_t\\ q_t^S &amp;= \beta_0 + \beta_1 p_t + v_t\\ q_t^D &amp;= q_t^S\\ \end{cases}\]
这是供需求函数，我们肯定不能直接用\(q_t = \alpha_0 + \alpha_1 p_t + u_t\)去跑回归。 因为我们首先不知道这是代表供给还是需求函数，实际上谁也不是。
\[\begin{cases} q_t &amp;= \alpha_0 + \alpha_1 p_t + u_t \\ q_t &amp;= \beta_0 + \beta_1 p_t + v_t \\ \end{cases}\]
解得：
\[\begin{alignat}{2} p_t &amp;= \frac{\beta_0-\alpha_0}{\beta_1-\alpha_1} + \frac{v_t-u_t}{\beta_1-\alpha_1}\\ p_t ...